有冇人2021 會買bond fund

寬鬆貨幣政策 利率低既經濟環境

50% bond fund ，賺息差抵消借貸成本，增加現金流，diversification of risk (?)

50% 美股growth stock/mega cap， 視乎risk bearing能力

虛心討教，大家有咩意見

呢一刻入債市風險真係低咩

其實而家美國國債都唔敢寫包單會還到

買垃圾債一陣執尻埋就含得撚

佢係咁印錢 唔覺得佢還唔到

仲有好多咩養老基金持有大量treasury bond, 如果咁都搞唔掂，即係一部分老年人口攬住炒

利申 鳩嗡 唔係好識

我會揀至少8成holdings 都係treasury bond, investment grade既fund

剩低個d hold trash bond

如果係trash bond佔多數 ，我不如買晒growth stock

其實我都唔係好識

純粹買bond fund 感覺上可以分散下風險

有時股市backward個陣壓力冇咁大，同埋維持一定既cash flow

唔知呢個方法有冇效

25% bond
20% reits
35% etf
20% stock

利申，廢老

買Bond未係時候, 加息週期, D bond 會跌到阿嗎都唔認得... 你要Low risk, 買D每月派息Bond fund, 收2-3厘一年, 然後部分錢買股票基金好過喇